馬爾代夫新總統斥一帶一路帶來巨債

2018年11月19日

馬爾代夫新總統斥一帶一路帶來巨債

馬爾代夫總統索利赫前天宣誓就職。

中國「一帶一路」計劃南亞發展或有變。馬爾代夫新總統索利赫（Ibrahim Mohamed Solih）暗斥，在一帶一路發展計劃下，馬爾代夫債台高築，估計欠下中資15億美元（117億港元）巨額貸款，相當於馬爾代夫國內生產總值的1/4有多。外界關注，馬爾代夫會否和馬來西亞一樣，在新政府下，叫停境內的一帶一路基建工程。

令國家欠債117億

索利赫周六在首都馬里市宣誓就職並發表就職演說。索利赫指出，當他接任總統時，國家財政情況岌岌可危，警告國家陷入重大經濟危機。他批評前任政府貪污舞弊，各級官員侵吞公款，令國庫慘遭掠奪，損失金額高達數十億盧非耶元（約2億港元）。他的過渡管治團隊就前任政府所簽的投資協議展開調查。索利赫最擔心的莫於過和中方簽訂的多項基建協議，當中包括連接機場與首都的跨海大橋工程及機場擴建計劃等，估計馬爾代夫為此欠下中資117億港元或更多的巨額貸款。

和前任親華總統亞明不同，索利赫親印度立場明顯，預料索利赫正式上台後，馬爾代夫親華政策亦結束。印度總理莫迪前日亦有出席索利赫就職儀式，承諾向馬爾代夫伸出援手。不過，一帶一路再有新國家加入。南太平洋國家湯加昨表示，他們獲中國延期五年償還優惠貸款後，已和中方簽署一帶一路諒解備忘錄。

路透社/法新社

上一則
上一則
習近平彭斯「走廊外交」分半鐘

下一則
下一則
恐明年被中國全面掌控

習近平彭斯「走廊外交」分半鐘
恐明年被中國全面掌控
中美分歧累共同宣言流產
APEC峯會共同宣言流產 華耿耿於懷京官圖闖主辦國外交部影響「主席聲明」內容

明日大嶼

傻鳩國家